+++
layout="docs"
title= "Dll"
description = ""
group= "tp-csharp"
section="tp-et-missions"
toc= true
date= "2023-01-13T23:04:56+01:00"
draft= false
+++
# Création d'une DLL avec l'application Comptes Bancaires

## 1 - Création du projet
{{< callout danger>}}
Attention :  
Vérifiez bien que le projet est en `.Net Framework`  
Sinon vous devrez tout recommencer !
{{< /callout >}}
Créons un nouveau projet VS de type <mark>bibliothèque de classes ( `.Net Framework` )</mark> que nous nommerons `libCptBq`  :
{{< figure-abs "images/exercices-et-challenges/cas/dll01.png" "dll01" "80%" "80%" >}}

{{< callout >}}
1. Renommez `Class1` en `Compte`.
{{< /callout >}}

{{< callout >}}
2. Écrire la déclaration de votre classe `Compte` en utilisant le diagramme de classe qui indique les attributs et méthodes.  
Chaque procédure ne contiendra qu'un corps vide `{}`. Afin de ne pas avoir d'erreur de compilation sur les fonctions,
vous préciserez une valeur de retour dans le corps de la méthode,  
exemple :  
`public bool debiter(float montant){return true;} `  
**Compiler.**
{{< /callout >}}

## 2 - Ajout de documentation
La documentation est utile pour l’utilisateur des classes ; ajoutons une documentation.
Pour cela, au-dessus de la méthode (ou de la classe) à documenter, ajoutons 3 slashs `/`, l’environnement VS, va insérer
automatiquement des balises de documentation, au-dessus du constructeur.  
Dans la balise summary, écrivons la documentation :
{{< figure-abs "images/exercices-et-challenges/cas/dll02.png" "dll02" "80%" "80%" >}}

Cette documentation apparaîtra dans l’IntelliSense quand l’utilisateur de la classe appellera le constructeur.

## 3 - Création de la documentation XML
Pour utiliser cette documentation, il faut générer le fichier XML associé.  
Pour cela, aller dans le menu Projet → Propriétés de `libCptBq`
{{< figure-abs "images/exercices-et-challenges/cas/dll03.png" "dll03" "80%" "80%" >}}

Dans la page qui s’ouvre, cliquez sur `Build` et cochez la case `Fichier de documentation XML`
{{< figure-abs "images/exercices-et-challenges/cas/dll04.png" "dll04" "80%" "80%" >}}

{{< callout >}}
1. Valider
2. Compiler
{{< /callout >}}

Allez dans le repertoire `bin\Debug\` de la solution dans votre explorateur vous verrez le fichier `libCptBq.xml` qui contient vos commentaires.

## 4 - Ajouter un projet dans une solution existante
1. Sélectionner le projet  
   {{< figure-abs "images/exercices-et-challenges/cas/dll05.png" "dll05" "80%" "80%" >}}
2. faire un clic droit `=>` Ajouter `=>` Nouveau Projet
3. Choisir le type de projet (Console ou WinForms) puis valider
{{< callout danger>}}
   Attention :  
   Vérifiez bien que le projet est en `.Net Framework`  
   Sinon vous devrez tout recommencer !
{{< /callout >}}
4. Faire un clic droit sur le projet  
   {{< figure-abs "images/exercices-et-challenges/cas/dll06.png" "dll06" "80%" "80%" >}}
5. Choisir "définir en tant que projet de démarrage "
   {{< figure-abs "images/exercices-et-challenges/cas/projetDemar.png" "projetDemar" "80%" "80%" >}}
6. Affichez les dépendances du projet.
7. Faire un clic droit → "ajouter une référence au projet"  
   {{< figure-abs "images/exercices-et-challenges/cas/dll07.png" "dll07" "80%" "80%" >}}
8. Choisissez la DLL   
   {{< figure-abs "images/exercices-et-challenges/cas/dll08.png" "dll08" "80%" "80%" >}}
9. Il ne reste plus qu’à indiquer dans votre code, grâce à la clause `using`, la bibliothèque :  
   {{< figure-abs "images/exercices-et-challenges/cas/dll09.png" "dll09" "50%" "50%" >}}

{{< callout danger>}}
   Attention :  
la bibliothèque à indiquer dans la clause using est le nom du namespace de la dll ! Dans notre cas la dll et le nom 
du namespace sont les mêmes.
{{< /callout >}}

{{< callout danger>}}
Attention :  
Les bibliothèques (dans les propriétés) doivent être identiques.
{{< /callout >}}

{{< callout >}}
1. Construisez vos objets dans `libCptBq`
2. Générez la solution
3. Afficher vos résultats dans votre projet console ou winform.
{{< /callout >}}